{"id":1587,"date":"2020-07-28T13:30:27","date_gmt":"2020-07-28T11:30:27","guid":{"rendered":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/?p=1587"},"modified":"2022-04-13T12:54:25","modified_gmt":"2022-04-13T10:54:25","slug":"was-ist-klimaneutralitat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/was-ist-klimaneutralitat\/","title":{"rendered":"Was ist Klimaneutralit\u00e4t?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1587\" class=\"elementor elementor-1587\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-da8a665 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"da8a665\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[{&quot;jet_parallax_layout_image&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;_id&quot;:&quot;3da94ce&quot;,&quot;jet_parallax_layout_image_tablet&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_image_mobile&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:50,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;jet_parallax_layout_type&quot;:&quot;scroll&quot;,&quot;jet_parallax_layout_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_fx_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_z_index&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_y&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_size&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;jet_parallax_layout_animation_prop&quot;:&quot;transform&quot;,&quot;jet_parallax_layout_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;],&quot;jet_parallax_layout_bg_x_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_mobile&quot;:&quot;&quot;}]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3ca73ef\" data-id=\"3ca73ef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-911875b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"911875b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Was ist Klimaneutralit\u00e4t?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1b7bf948 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1b7bf948\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[{&quot;jet_parallax_layout_image&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;_id&quot;:&quot;ab43586&quot;,&quot;jet_parallax_layout_image_tablet&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_image_mobile&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:50,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;jet_parallax_layout_type&quot;:&quot;scroll&quot;,&quot;jet_parallax_layout_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_fx_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_z_index&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_y&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_size&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;jet_parallax_layout_animation_prop&quot;:&quot;transform&quot;,&quot;jet_parallax_layout_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;],&quot;jet_parallax_layout_bg_x_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_mobile&quot;:&quot;&quot;}]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6d4418b2\" data-id=\"6d4418b2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-47f79236 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"47f79236\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>Sp\u00e4testens seit den Diskussionen rund um die 3. Piste des Wiener Flughafens wissen wir, dass der Begriff \u201eKlimaneutralit\u00e4t\u201c noch keine allgemeing\u00fcltige Definition genie\u00dft. Vielmehr existiert eine gro\u00dfe Anzahl unterschiedlicher Begriffsverwendungen. Die einen sprechen von \u201eNet Zero\u201c, die anderen von \u201eScience-Based-Targets\u201c, wieder andere sprechen von CO\u00ad<sub>2<\/sub>-neutralen Produkten oder klimaneutralen St\u00e4dten. Oftmals gehen diese Bezeichnungen einher mit fehlenden Informationen zur Berechnungsmethode, Intransparenz in Bezug auf die erfassten Systemgrenzen, sowie einer unzureichenden Zielsetzung f\u00fcr verbindliche Treibhausgasreduktionen. Da verwundert es wenig, dass es den KonsumentInnen zunehmend schwerf\u00e4llt, klimaneutrale Produkte und Unternehmen in der Praxis transparent beurteilen und vergleichen zu k\u00f6nnen.\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Was also ist Klimaneutralit\u00e4t und wie k\u00f6nnten einheitliche Rahmenbedingungen f\u00fcr die Verwendung des Begriffs aussehen?<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Frage haben wir uns zusammen mit 3 Partnerorganisationen im Rahmen einer CCCA Arbeitsgruppe (Climate Change Center Austria) gewidmet und nach reiflichen Recherchen und Diskussionen ein Fact Sheet und ein Diskussionpapier publiziert.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Demnach liegt die <strong>Grundidee von Klimaneutralit\u00e4t<\/strong> darin, klimasch\u00e4dliche Aktivit\u00e4ten einerseits zu quantifizieren (mittels Treibhausgasbilanzierung) und andererseits zu \u201eneutralisieren\u201c. Dies kann in erster Linie durch direktes Vermeiden und Reduzieren von Treibhausgasen sowie indirekt durch die Finanzierung von Klimaschutzprojekten (Kompensation) f\u00fcr Emissionsmengen erfolgen, die nicht weiter reduzierbar oder vermeidbar sind. Um sich \u201eklimaneutral\u201c nennen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen aus unserer Sicht gewisse Qualit\u00e4tskriterien erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Die Bilanzierung von Treibhausgasemissionen<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Als Grundstein eines jeden Klimaschutzvorhabens wird eine umfassende Treibhausgasbilanz erachtet. Diese sollte nach den g\u00e4ngigen Standards (GHG Protokoll, ISO 14064-1:2018, oder ISO 14067:2018) erstellt sein und alle relevanten Emissionen enthalten. Besonders den Emissionen in den vor- und nachgelagerten Wertsch\u00f6pfungsketten (so genannte Scope 3 Emissionen; wie etwa Dienstreisen, Materialbeschaffung, Logistik, angelegtes Finanzkapital etc.) kommt eine \u00fcbergeordnete Rolle zu, da hier h\u00e4ufig die gr\u00f6\u00dften Hebel in der Reduktion liegen.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Die Vermeidung bzw. Reduktion dieser Emissionen<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Frei nach dem Motto \u201eVermeiden-Reduzieren-Kompensieren\u201c ist es wichtig, zuerst alle M\u00f6glichkeiten der CO<sub>2<\/sub>-Vermeidung und Reduktion auszusch\u00f6pfen, bevor Kompensationsma\u00dfnahmen ergriffen werden. Die aktive Einsparung von Emissionen verlangt nachweisbare und verbindliche Reduktionsziele, die sich am 1.5\u00b0 Ziel orientieren (Stichwort: Science-Based), sowie konkrete und transparente Ma\u00dfnahmen, wie diese erreicht werden k\u00f6nnen. &nbsp;<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Die freiwillige Kompensation der Rest-Emissionen durch Klimaschutzprojekte<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Im Hinblick auf die Neutralisierung der Treibhausgase werden nur solche Klimaschutzprojekte empfohlen, die durch anerkannte Standards zertifiziert wurden (z.B. Gold Standard oder BOKU Klimaschutzprojekte) und einen nachweisbaren nachhaltigen Nutzen vor Ort erzielen. Die Kriterien der Zus\u00e4tzlichkeit (d.h. Projekte w\u00fcrden ohne Kompensationsprozesse nicht ohnehin realisiert werden) und das Kriterium der Doppelz\u00e4hlung m\u00fcssen eine relevante Basis solcher Standards sein. Eine \u201eKlimaneutralstellung\u201c durch Kompensation alleine ist dabei genauso unzul\u00e4nglich, wie das direkte Anrechnen von CO<sub>2<\/sub>-Zertifikaten auf die Treibhausgasbilanz. Eine rechnerische 0 direkt in der Bilanz ist daher nicht zul\u00e4ssig \u2013 die Kompensation muss nach den g\u00e4ngigen ISO-Standards in der Au\u00dfendarstellung gesondert kommuniziert und der Prozess transparent beschrieben werden.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Transparente Verwendung und Kennzeichnung anhand g\u00e4ngiger Standards<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Einen weiteren wesentlichen Beitrag zu mehr Verbrauchertransparenz kann die Einf\u00fchrung eines einheitlichen \u201eLabels zu Klimaneutralit\u00e4t\u201c leisten, welches auf international anerkannten Standards beruht. Derzeit wird an einem solchen <strong>globalen Standard zu \u201eCarbon Neutrality\u201c<\/strong> (Accounting &amp; Offsetting) auf ISO Ebene gearbeitet, womit in Folge hoffentlich dem Wildwuchs bestehender Private-Label-Initiativen begegnet und \u00fcbergeordnet objektiv-\u00fcberpr\u00fcfbare Qualit\u00e4tskriterien eingef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Eine Fertigstellung wird 2022\/23 erwartet.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Wir handeln und beraten Sie im Einklang mit diesen Qualit\u00e4tskriterien<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Nat\u00fcrlich f\u00fchlen uns auch wir als BOKU Kompetenzberatungf\u00fcr Klimaneutralit\u00e4t den oben genannten Qualit\u00e4tskriterien verpflichtet. In diesem Sinne beraten und unterst\u00fctzen wir Sie gerne bei der Erstellung eines stringenten Monitorings, bei der Entwicklung bedarfsgerechter Reduktionsstrategien sowie bei der Kompensation von Restemissionen. Was wir hingegen nicht unterst\u00fctzen ist die gr\u00fcne Vermarktung klimasch\u00e4dlicher Produkte. Denn es ist nicht im Sinne einer verantwortungsvollen Kommunikation, Produkte wie etwa fossile Energietr\u00e4ger, Wegwerf- oder Luxusg\u00fcter als klimaneutral darzustellen.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>Kontaktieren Sie uns gerne!<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><em>Die GradWanderer<br>BOKU Kompetenzberatung f\u00fcr Klimaneutralit\u00e4t<br>Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien<br>D\u00e4nenstrasse 4<br>1190 Wien<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><em>Tel: +43 1 47654-99112<br>Mail: co2.kompensation@boku.ac.atWas<\/em><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Beitrag wird der Begriff der Klimaneutralit\u00e4t erkl\u00e4rt.<br \/>\nZudem geben wir einen \u00dcberblick, wie die Gradwanderung zur Klimaneutralit\u00e4t gelingen kann. <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1375,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1587"}],"collection":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1587"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1587\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2545,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1587\/revisions\/2545"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1587"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1587"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1587"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}