{"id":2053,"date":"2022-02-28T11:32:23","date_gmt":"2022-02-28T10:32:23","guid":{"rendered":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/?p=2053"},"modified":"2022-05-17T10:54:40","modified_gmt":"2022-05-17T08:54:40","slug":"aufforstungsprojekte-in-tropischen-regenwaldern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/aufforstungsprojekte-in-tropischen-regenwaldern\/","title":{"rendered":"Aufforstungsprojekte in tropischen Regenw\u00e4ldern"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2053\" class=\"elementor elementor-2053\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3f7710b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3f7710b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c87a759\" data-id=\"c87a759\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2e4cd9b\" data-id=\"2e4cd9b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0dcccf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b0dcccf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>In den letzten Jahrzehnten wurden immer mehr Fl\u00e4chen an tropischen Regenw\u00e4ldern gerodet, um sie in landwirtschaftliche Fl\u00e4chen umzuwandeln.<br \/>Eine Forschungsgruppe beschreibt in einer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.science.org\/doi\/10.1126\/science.abh3629\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">aktuellen Studie<\/a>, dass jedoch viele Pflanzen in Mittel- und S\u00fcdamerika, sowie Westafrika innerhalb von 20 Jahren wieder nachwachsen k\u00f6nnen.<br \/>Bis sich die Fl\u00e4chen jedoch wieder vollst\u00e4ndig regenerieren und auch die Biodiversit\u00e4t ein \u00e4hnliches hohes Niveau erreicht, vergehen \u00fcber 100 Jahre.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>Beigetragen zu der Publikation hat auch\u00a0<a href=\"https:\/\/boku.ac.at\/personen\/person\/3BF987CD3CD1104D\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Peter Hietz<\/a>. Er ist Dozent an der Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien und auch Projektleiter des BOKU-Klimaschutzprojektes\u00a0<a href=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/projects\/aufforstung-und-agroforstwirtschaft-in-san-miguel-costa-rica\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Aufforstung und Agroforstwirtschaft in San Miguel \/ Costa Rica<\/a>. Erkenntnisse die w\u00e4hrend der Begleitforschung des Projektes erlangt werden konnten, sind auch in die erw\u00e4hnte Studie eingeflossen.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>Falls Sie mehr zu dem Thema erfahren m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie diesen Standard-Artikel lesen:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000132216256\/tropische-agrarflaechen-koennten-rasch-wieder-zu-waeldern-werden\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tropische Agrarfl\u00e4chen k\u00f6nnten rasch wieder zu W\u00e4ldern werden<\/a><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-16 elementor-top-column elementor-element elementor-element-496e175\" data-id=\"496e175\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die BOKU Klimaschutzprojekte werden immer wissenschaftlich begleitet und tragen somit auch zu Erkenntnissen in der Forschung bei. Hier geben wir \u00dcbersicht \u00fcber Ergebnisse einer Studie an der auch ein Projektleiter des BOKU-Klimaschutzprojekts in Kolumbien mitgewirkt hat. <\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":2054,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[20,8],"tags":[25,30,9,27,15,31,16,18,26,28,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2053"}],"collection":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2053"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2053\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2539,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2053\/revisions\/2539"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2053"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2053"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2053"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}