{"id":2808,"date":"2022-05-27T07:42:23","date_gmt":"2022-05-27T05:42:23","guid":{"rendered":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/?p=2808"},"modified":"2022-06-07T09:25:41","modified_gmt":"2022-06-07T07:25:41","slug":"die-boku-trauert-um-dominik-schmitz-1978-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/die-boku-trauert-um-dominik-schmitz-1978-2022\/","title":{"rendered":"Die BOKU trauert um Dominik Schmitz"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2808\" class=\"elementor elementor-2808\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b8ee5e4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b8ee5e4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f6d6a88\" data-id=\"f6d6a88\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed9bad8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ed9bad8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<h3>Dominik Schmitz<\/h3><p>20.11.1978 \u2013 17.5.2022<\/p><p><em style=\"line-height: inherit;\">\u201eDass die Menschen sich selbst erkennen, dass sie ihr G\u00f6ttliches entdecken, dass sie sch\u00f6pferisch werden und ein neuer Himmel und eine neue Erde entsteht \u2013 darum m\u00fche ich mich.&#8220; (Edgar Ende)<\/em><\/p><p>Nach l\u00e4ngerer, schwerer Krankheit ist unser lieber Kollege und Freund Dominik Schmitz am 17. Mai 2022 im Kreis seiner Familie und engsten Freunde verstorben.<\/p><p>Dominik stie\u00df im November 2011, kurz nach Gr\u00fcndung, zum Zentrum f\u00fcr globalen Wandel und Nachhaltigkeit der BOKU. Mit beeindruckendem Engagement, ausgepr\u00e4gtem Idealismus, gro\u00dfer Kompetenz, mitrei\u00dfender Energie und einer F\u00fclle an Ideen hat er in den vergangenen Jahren eine ganze Reihe an Projekten und Vorhaben zum Klimaschutz angesto\u00dfen und mit Leben erf\u00fcllt. Er war motiviert von dem Wunsch, die Welt besser zu machen und Initiativen zu setzen, die umfassende und dauerhafte Nachhaltigkeitseffekte haben. Das obige Zitat w\u00e4hlte er an seinem ersten BOKU-Arbeitsplatz in den Baracken der Borkowskigasse als Wandaufdruck. Er lebte diesen Leitspruch.<\/p><p>Dominik wirkte ma\u00dfgeblich an der Konzeption, Umsetzung und wissenschaftlichen Betreuung des BOKU-CO<sub>2<\/sub>-Kompensationssystems mit. Seine Idee, Klimaschutzprojekte mit BOKU-Beteiligung in L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens durch freiwillige Spenden aus dem globalen Norden zu finanzieren, stie\u00df auf fruchtbaren Boden. Zwei Aufforstungsprojekte in \u00c4thiopien und Costa Rica k\u00f6nnen noch f\u00fcr mindestens 20 Jahre durchgef\u00fchrt werden, f\u00fcnf weitere Klimaschutzprojekte im Globalen S\u00fcden laufen erfolgreich. Sie erzielen Treibhausgaseinsparungen durch den Bau von Biogasanlagen, Aufforstungen und Waldschutz, Kompostierung oder die Wasserdesinfektion mittels UV-Strahlung. Alle diese sieben Klimaschutzprojekte sind f\u00fcr die nachhaltige Entwicklung in den Projektregionen und dar\u00fcber hinaus sehr bedeutsam.<\/p><p>Dominik erg\u00e4nzte Angebote zur CO<sub>2<\/sub>-Kompensation durch wissenschaftliche Begleitung und Beratung zum Klimaschutz in Firmen und Organisationen. F\u00fcr ihn war CO<sub>2<\/sub>-Kompensation nicht die L\u00f6sung, sondern nur ein kleiner Teil von Klimaschutzma\u00dfnahmen. Die Vermeidung von CO<sub>2<\/sub>-Emissionen forderte er immer aktiv von den Spender*innen \u2013 vor allem aus dem Unternehmensbereich \u2013 ein.<\/p><p>Dominik bem\u00fchte sich zudem auch in zahlreichen Projekten darum, die BOKU nachhaltiger zu gestalten. Er wirkte an der Erstellung der BOKU-Nachhaltigkeitsstrategie mit und entwickelte gemeinsam mit Kolleg*innen der TU Graz ein wissenschaftsbasiertes Instrument zur Klimabilanzierung von Hochschulen, das inzwischen von etlichen \u00f6sterreichischen Universit\u00e4ten und Fachhochschulen genutzt wird, um Klimaschutzstrategien zu entwickeln. Aus diesen Aktivit\u00e4ten entstanden Klimaneutralit\u00e4tsstrategien von gegenw\u00e4rtig 12 \u00f6sterreichischen Universit\u00e4ten.<\/p><p>Seine \u00dcberzeugung, durch sch\u00f6pferisches, wissenschaftlich fundiertes, kooperatives und engagiertes Handeln f\u00fcr eine nachhaltige Zukunft t\u00e4tig werden zu k\u00f6nnen, gab Dominik auch in der Lehre sowie der Studierendenberatung weiter. In Lehrveranstaltungen wie Junior Enterprise, Sustainability Challenge, Sustainable Entrepreneurship oder Mut zur Nachhaltigkeit motivierte und unterst\u00fctzte er Studierende intensiv dabei, selbst in der Praxis aktiv zu werden. Neben kleineren Studierendenprojekten gingen auch einige Start-up Unternehmen aus diesen Lehrveranstaltungen hervor, die weiterhin erfolgreich im Nachhaltigkeitsbereich wirken.<\/p><p>Neben seiner T\u00e4tigkeit an der BOKU war er auch selbst unternehmerisch t\u00e4tig und arbeitete in der Gesch\u00e4ftsfeldentwicklung des Start-up Unternehmens Swimsol, das inzwischen bei schwimmenden Photovoltaikanlagen weltweit f\u00fchrend ist.<\/p><p>Ein wertsch\u00e4tzendes und vertrauensvolles Miteinander in der Projektarbeit, aber auch der Entwicklung der Teamkultur waren Dominik ein besonderes Anliegen. Er hatte dabei stets mit gro\u00dfem Wohlwollen, viel Aufmerksamkeit, aber auch Humor sein Umfeld und vor allem uns Kolleg*innen im Blick.<\/p><p>Dominik ging mit gro\u00dfer Freude und Energie an die Arbeit und Vieles schien ihm m\u00fchelos zu gelingen. Nur selten lie\u00df er erkennen, dass ihn die F\u00fclle an Herausforderungen und Aufgaben an seine Grenzen brachte. Seine Kraftquellen waren seine Familie, sein gro\u00dfer Freundeskreis, seine Liebe zur Natur, sein gro\u00dfer Idealismus und ausgepr\u00e4gter Optimismus. Sie trugen ihn auch durch die schwere Zeit seiner Krankheit.<\/p><p>Mit Dominik verlieren wir nicht nur einen sehr kompetenten und engagierten, sondern auch einen au\u00dfergew\u00f6hnlich hilfsbereiten, wohlwollenden und liebevollen Kollegen; f\u00fcr viele von uns war er ein langj\u00e4hriger Freund und Wegbegleiter. Er hinterl\u00e4sst eine gro\u00dfe L\u00fccke und fehlt uns jetzt schon sehr. In gro\u00dfer Dankbarkeit f\u00fcr viele Jahre des gemeinsamen Arbeitens und Lebens werden wir unseren Weg, der auch der seine war, fortsetzen. Die Saat, die Dominik gelegt hat, ist reichlich aufgegangen und hat viele Fr\u00fcchte getragen; es ist an uns, sie weiter zu pflegen und zu vermehren.<\/p><p>Unser tiefes Mitgef\u00fchl gilt seiner Familie!<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Das Team des Zentrums f\u00fcr globalen Wandel und Nachhaltigkeit<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ea0d508 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ea0d508\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[],&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;mountains&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 1000 100\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.33\" d=\"M473,67.3c-203.9,88.3-263.1-34-320.3,0C66,119.1,0,59.7,0,59.7V0h1000v59.7 c0,0-62.1,26.1-94.9,29.3c-32.8,3.3-62.8-12.3-75.8-22.1C806,49.6,745.3,8.7,694.9,4.7S492.4,59,473,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.66\" d=\"M734,67.3c-45.5,0-77.2-23.2-129.1-39.1c-28.6-8.7-150.3-10.1-254,39.1 s-91.7-34.4-149.2,0C115.7,118.3,0,39.8,0,39.8V0h1000v36.5c0,0-28.2-18.5-92.1-18.5C810.2,18.1,775.7,67.3,734,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M766.1,28.9c-200-57.5-266,65.5-395.1,19.5C242,1.8,242,5.4,184.8,20.6C128,35.8,132.3,44.9,89.9,52.5C28.6,63.7,0,0,0,0 h1000c0,0-9.9,40.9-83.6,48.1S829.6,47,766.1,28.9z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ca4d0a9\" data-id=\"ca4d0a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1c1b13 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"d1c1b13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wir trauern um unseren lieben Kollegen und Freund.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":1703,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[49],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2808"}],"collection":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2808"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2808\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2830,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2808\/revisions\/2830"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2808"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2808"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2808"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}