{"id":2840,"date":"2022-06-15T14:52:12","date_gmt":"2022-06-15T12:52:12","guid":{"rendered":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/?p=2840"},"modified":"2022-06-20T12:05:30","modified_gmt":"2022-06-20T10:05:30","slug":"ruckblick-schuljahr-2021-22","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/ruckblick-schuljahr-2021-22\/","title":{"rendered":"R\u00fcckblick Schuljahr 2021\/22"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2840\" class=\"elementor elementor-2840\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5c7b3c8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5c7b3c8\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-58d19be\" data-id=\"58d19be\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-abfaefa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"abfaefa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8423cf0\" data-id=\"8423cf0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7da82e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e7da82e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p dir=\"ltr\" style=\"line-height: 1.38; text-align: justify; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\">Das zweite Jahr makingAchange CO<\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\"><span style=\"font-size: 0.6em; vertical-align: sub;\">2<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\">-Bilanzierung hat im Oktober 2021 mit einem \u201eKick-Off-Call\u201c f\u00fcr Lehrer:innen begonnen. Lehrer:innen aus dem letzten Projektjahr hatten die M\u00f6glichkeit, neu dazugekommene Lehrpersonen kennenzulernen. Die Startworkshops mit einer Einf\u00fchrung in das Bilanzierungtool \u201cKLIMEcalc\u201d sowie eine erste Fragestunde mit dem Projektteam fanden im November und Dezember statt. Im J\u00e4nner 2022 setzten sich die Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen in einem weiteren Workshop mit dem Thema Treibhausgasreduktion, -ma\u00dfnahmen und -strategien auseinander. Im Fr\u00fchjahr wurde unter Anleitung der TU Graz eine Mobilit\u00e4tserhebung an den Schulen durchgef\u00fchrt. Trotz technischer Schwierigkeiten konnten aufgrund der Bem\u00fchungen von Lehrpersonen und Sch\u00fcler:innen zufriedenstellende R\u00fccklaufquoten erzielt werden. Ende Mai und Anfang Juni wurde das Projekt an zwei Terminen mit Zertifikats\u00fcbergabe und Projektreflexion abgeschlossen. Besonders spannend waren je zwei Pr\u00e4sentationen, in denen vier Schulen einen Einblick in ihre Arbeit gaben und ihre fertige Bilanz pr\u00e4sentierten. Insgesamt haben 14 Schulen unter Betreuung der BOKU und acht Schulen betreut von der TU Graz im Schuljahr 2021\/22 erfolgreich an der CO<\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\"><span style=\"font-size: 0.6em; vertical-align: sub;\">2<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\">-Bilanzierung teilgenommen. Davon haben acht (BOKU) und f\u00fcnf (TU Graz) bereits im letzten Schuljahr im Rahmen von makingAchange die CO<\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\"><span style=\"font-size: 0.6em; vertical-align: sub;\">2<\/span><\/span><span style=\"font-size: 12pt; font-family: Arial; color: #000000; background-color: transparent; font-weight: 400; font-style: normal; font-variant: normal; text-decoration: none; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;\">-Bilanzierung durchgef\u00fchrt. Der Gro\u00dfteil der 22 Bilanzierer:innenteams hatte mit Ende der Projektlaufzeit eine vollst\u00e4ndige Treibhausbilanz ihrer Schule. <\/span><\/p><p dir=\"ltr\" style=\"line-height: 1.38; margin-top: 0pt; margin-bottom: 12pt;\">\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ed8c0c6\" data-id=\"ed8c0c6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-990bec7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"990bec7\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9b55c62\" data-id=\"9b55c62\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f848cdf\" data-id=\"f848cdf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c001356 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c001356\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"508\" src=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen-1024x508.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen-1024x508.png 1024w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen-300x149.png 300w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen-768x381.png 768w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen-18x9.png 18w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/maC-Schulen.png 1232w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b3a4b3a\" data-id=\"b3a4b3a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-72df2dc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72df2dc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-995f046\" data-id=\"995f046\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b427dcb\" data-id=\"b427dcb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35f5ab1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"35f5ab1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p dir=\"ltr\"><span style=\"color: var( --e-global-color-text ); font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif; font-weight: var( --e-global-typography-text-font-weight );\">Die Karte oben gibt einen Einblick in die geographische Verortung der makingAchange Schulen im Format der CO2-Bilanzierung.\u00a0<br \/><\/span>Einige Schulen haben sich \u00fcber das Projekt hinaus weiter engagiert. Das BG Blumenstra\u00dfe aus Vorarlberg hat beispielsweise auf Basis ihrer Treibhausgasbilanz Einsparungspotentiale errechnet, welche in nachfolgender Grafik zu sehen sind.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b72cdb3\" data-id=\"b72cdb3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f3218d6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f3218d6\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e4252ac\" data-id=\"e4252ac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e223ade\" data-id=\"e223ade\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a290a1c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a290a1c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"622\" height=\"390\" src=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Bericht_BG-Blumenstrasse-Vorarlberg.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Bericht_BG-Blumenstrasse-Vorarlberg.png 622w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Bericht_BG-Blumenstrasse-Vorarlberg-300x188.png 300w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Bericht_BG-Blumenstrasse-Vorarlberg-18x12.png 18w\" sizes=\"(max-width: 622px) 100vw, 622px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2da5a45\" data-id=\"2da5a45\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-caf2bae elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"caf2bae\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-da218b9\" data-id=\"da218b9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f325e5c\" data-id=\"f325e5c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba3c909 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ba3c909\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p dir=\"ltr\"><u style=\"color: var( --e-global-color-text ); font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif; font-weight: var( --e-global-typography-text-font-weight );\">In ihrem Jahresbericht schreibt die Schule:&nbsp;<\/u><br><\/p>\n<div>Situationen sind so, wie sie sind und nicht, wie wir sie gerne h\u00e4tten. Situationen \u00e4ndern sich aber auch nur dann, wenn man sie \u00e4ndert. Die Sch\u00fcler:innen wollen nicht mehr warten. Aus den Gespr\u00e4chen wurde erfrischend schnell klar: Sie wollen keine Preise, sie pfeifen auf Zertifikate und sie brauchen auch keine Schlagzeilen. Sie m\u00f6chten, dass sich die Situation verbessert, sie brauchen Perspektiven, sie wollen, dass weniger Treibhausgase ausgesto\u00dfen werden.<\/div>\n<p dir=\"ltr\">Die Erhebung der Daten hat gezeigt, dass wir diesbez\u00fcglich nat\u00fcrlich einiges selbst in der Hand haben, sei es nun hinsichtlich unserer Mobilit\u00e4t oder unserer Ern\u00e4hrungsgewohnheiten. Es ist aber auch sehr klar geworden, dass die Einsparungsziele ohne Hilfe von au\u00dfen nicht m\u00f6glich sind. Strom und Heizsystem bieten Einsparungspotentiale von \u00fcber 200 Tonnen CO2 pro Jahr. Um diese zu erreichen, sind wir auf die Hilfe der zust\u00e4ndigen Stellen \u2013 dem Bund als Geb\u00e4udeeigent\u00fcmer aber auch Land und Stadt &#8211; angewiesen. Es ist dringend geboten, dass alle Stellen hier an einem Strang ziehen und wenn m\u00f6glich alle Schulen, eigentlich s\u00e4mtliche \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude hier einer \u201eNachhaltigkeitskur\u201c unterziehen. Schlie\u00dflich handelt es sich beim Pariser Klimaabkommen auch um politische Vereinbarungen und Verpflichtungen &#8211; wir sind nur ein kleines R\u00e4dchen, aber gerne dabei, wenn es im gro\u00dfen Stil um das Umsetzen der Vorgaben geht.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Die Ausschreibung f\u00fcr das n\u00e4chste und letzte Projektjahr l\u00e4uft seit Anfang Mai. Bewerbungen sind noch bis 22.Juli 2022 m\u00f6glich. Durch das Aufsetzen eines Online-Kurses im Herbst soll die Erstellung einer CO2-Bilanz zahlreichen weiteren \u00f6sterreichischen Schulen auch nach Ende der Projektlaufzeit erm\u00f6glicht werden. Genaueres zum Ablauf und zur Anmeldung f\u00fcr das n\u00e4chste Schuljahr ist auf <a href=\"https:\/\/makingachange.ccca.ac.at\/\">https:\/\/makingachange.ccca.ac.at\/<\/a> nachzulesen.<\/p>\n<p>Das Projektteam der BOKU bedankt sich bei den engagierten Sch\u00fcler_innen und Lehrer_innen f\u00fcr das spannende Projektjahr und freut sich auf ein weiteres erfolgreiches Jahr der CO2-Bilanzierung im Rahmen von makingAchange.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dd34afe\" data-id=\"dd34afe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5cc6a42 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5cc6a42\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[],&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;mountains&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 1000 100\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.33\" d=\"M473,67.3c-203.9,88.3-263.1-34-320.3,0C66,119.1,0,59.7,0,59.7V0h1000v59.7 c0,0-62.1,26.1-94.9,29.3c-32.8,3.3-62.8-12.3-75.8-22.1C806,49.6,745.3,8.7,694.9,4.7S492.4,59,473,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" opacity=\"0.66\" d=\"M734,67.3c-45.5,0-77.2-23.2-129.1-39.1c-28.6-8.7-150.3-10.1-254,39.1 s-91.7-34.4-149.2,0C115.7,118.3,0,39.8,0,39.8V0h1000v36.5c0,0-28.2-18.5-92.1-18.5C810.2,18.1,775.7,67.3,734,67.3z\"\/>\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M766.1,28.9c-200-57.5-266,65.5-395.1,19.5C242,1.8,242,5.4,184.8,20.6C128,35.8,132.3,44.9,89.9,52.5C28.6,63.7,0,0,0,0 h1000c0,0-9.9,40.9-83.6,48.1S829.6,47,766.1,28.9z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e846164\" data-id=\"e846164\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-121db69 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"121db69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Projektteam der BOKU bedankt sich bei den engagierten Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen f\u00fcr das spannende Projektjahr und freut sich auf ein weiteres erfolgreiches Jahr der CO2-Bilanzierung im Rahmen von makingAchange. <\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":2842,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[46],"tags":[53,30,43,50,16,18,52,47,51,54],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2840"}],"collection":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2840"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2840\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2860,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2840\/revisions\/2860"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2840"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2840"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2840"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}