{"id":1527,"date":"2020-07-07T21:37:35","date_gmt":"2020-07-07T19:37:35","guid":{"rendered":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/?page_id=1527"},"modified":"2020-07-20T21:55:36","modified_gmt":"2020-07-20T19:55:36","slug":"impressum","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/impressum\/","title":{"rendered":"Impressum"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1527\" class=\"elementor elementor-1527\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-110de5d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"110de5d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[{&quot;jet_parallax_layout_image&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;_id&quot;:&quot;fca369a&quot;,&quot;jet_parallax_layout_image_tablet&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_image_mobile&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:50,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;jet_parallax_layout_type&quot;:&quot;scroll&quot;,&quot;jet_parallax_layout_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_fx_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_z_index&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_y&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_size&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;jet_parallax_layout_animation_prop&quot;:&quot;transform&quot;,&quot;jet_parallax_layout_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;],&quot;jet_parallax_layout_bg_x_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_mobile&quot;:&quot;&quot;}]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0799a8e\" data-id=\"0799a8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-095e58b elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"095e58b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-997386b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"997386b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;jet_parallax_layout_list&quot;:[{&quot;jet_parallax_layout_image&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;_id&quot;:&quot;e9cd7a3&quot;,&quot;jet_parallax_layout_image_tablet&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_image_mobile&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;},&quot;jet_parallax_layout_speed&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:50,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;jet_parallax_layout_type&quot;:&quot;scroll&quot;,&quot;jet_parallax_layout_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_fx_direction&quot;:null,&quot;jet_parallax_layout_z_index&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_y&quot;:50,&quot;jet_parallax_layout_bg_size&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;jet_parallax_layout_animation_prop&quot;:&quot;transform&quot;,&quot;jet_parallax_layout_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;],&quot;jet_parallax_layout_bg_x_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_x_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_y_mobile&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_tablet&quot;:&quot;&quot;,&quot;jet_parallax_layout_bg_size_mobile&quot;:&quot;&quot;}]}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e330808\" data-id=\"e330808\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac59437 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ac59437\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad-1024x681.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad-300x199.jpg 300w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad-768x510.jpg 768w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad-1536x1021.jpg 1536w, https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/dolomiten_grad.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-212caf9\" data-id=\"212caf9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-388977b elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-raven-heading\" data-id=\"388977b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"raven-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"raven-widget-wrapper\"><h4 class=\"raven-heading raven-heading-h4\"><span class=\"raven-heading-title\">F\u00fcr den Inhalt verantwortlich<\/span><\/h4><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc432c1 elementor-align-left elementor-widget elementor-widget-raven-heading\" data-id=\"dc432c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"raven-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"raven-widget-wrapper\"><h2 class=\"raven-heading raven-heading-h2\"><span class=\"raven-heading-title\">Impressum<\/span><\/h2><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82a70cf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"82a70cf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien<\/p><p>Gregor-Mendel-Stra\u00dfe 33<br \/>A-1180 Wien<br \/>\u00d6sterreich<\/p><p>Tel.: (+43-1) 47654-0<\/p><p>UID: ATU16285008<\/p><h4>Haftung<\/h4><p>S\u00e4mtliche Texte auf der Homepage der Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien wurden sorgf\u00e4ltig gepr\u00fcft. Dessen ungeachtet kann keine Garantie f\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Aktualit\u00e4t der Angaben \u00fcbernommen werden. Eine Haftung der Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien wird daher ausgeschlossen. Die Links zu anderen Webseiten wurden sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlt. Da die Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien auf deren Inhalt keinen Einfluss hat, \u00fcbernimmt die Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien daf\u00fcr keine Verantwortung.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-733fbcb elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"733fbcb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Inhalt verantwortlich Impressum Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien Gregor-Mendel-Stra\u00dfe 33A-1180 Wien\u00d6sterreich Tel.: (+43-1) 47654-0 UID: ATU16285008 Haftung S\u00e4mtliche Texte auf der Homepage der Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien wurden sorgf\u00e4ltig gepr\u00fcft. Dessen ungeachtet kann keine Garantie f\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Aktualit\u00e4t der Angaben \u00fcbernommen werden. Eine Haftung der Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien wird daher [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1527"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1538,"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1527\/revisions\/1538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/xn--klimaneutralitt-elb.boku.ac.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}